［語言學］點解按摩係叫做揼骨，唔係揼肉；做愛叫扑野，唔係插野

明明係揼落啲肉度
個動作係抽插

力度問題，數值上沖擊力大d

明明係比太陽曬，點解係曬太陽

我細個以為揼骨真係揼落啲骨度

明明係召妓 叫咩雞

相傳係普通話

明明係滅火 點解叫救火

揩油
抽水

扑野應該叫做愛 性交 定交配

三個概念嚟果喎

1)依你的邏輯,應該係揼皮
2)扑野有"做愛"既意思最多叫香港既隱語或揭後語 (用緊自己支棍)

正如你話去"交水費"並沒有實施地有去廁所小解既意思.

（俾個天）曬太陽（落嚟） vs （你）曬紫外光燈（落你／物件度）vs （你）曬鹹魚
（個天）淋雨（令你（被））淋到濕晒 vs （你）淋花
（個天）吹西北風 vs （你）吹蕭

你用科學物理去理解語言文化，會唔會有點on9呢....?

我諗「曬」嘅動詞用法，其實有兩種：

[主事者] 曬 [物件]：物件受光，主事者唔一定受光
順嫂曬鹹魚
媽咪曬乾件衫

[生物] 曬 [光源]：生物受光
隻兔仔曬緊太陽
爸爸去咗曬紫外光燈

由於極少有一個光源自曬或者兩個光源互曬嘅情況，所以靠語境就知道係邊種曬法。

會唔會係因為揼嘅目的係令啲骨舒服，所以叫揼骨（好似「正骨」噉）

因為你冇得拎個太陽黎曬，只可以用被動句法
我畀太陽曬>我曬太陽
同理
我畀雨淋> 我淋雨

其實廣東話係咪有人稱/animacy hierarchy?

我俾雨淋 > 我淋雨 ok
雨淋我？？
我食飯 > 飯食我 ❌

你果兩個例子係岩語法但唔make sense
似乎被動句法會改語序將動詞改左做被字位。

我唔識有生性，但可能有呢樣野。好多時會動賓結構變成好似片語咁既存在然後省左主語，呢d可能就係你所講既有生性線索等你去了解層級。